蔡英文：會按法例向尋求庇護港人提供協助 台灣要為戰爭做準備 警告陸侵台代價鉅大

蔡英文：會按法例向尋求庇護港人提供協助 台灣要為戰爭做準備 警告陸侵台代價鉅大

成功連任的台灣總統蔡英文說，若有香港市民到台灣尋求政治庇護，台灣會按法例提供協助。另外，她在接受 BBC 訪問時說，來自中國的壓力愈來愈大，台灣必須為戰爭做好防衛自己的準備。

在蔡英文選後今天首度在總統府發表談話。被問到會否訂立《難民法》，讓香港示威者去台灣尋求庇護。蔡英文說：「香港市民要去台灣，已有一定的法律為準則，對於一些香港市民，如果是有政治上的必要的話，我們也會按照法律來提供協助」。

指台灣已是獨立國家

另外，蔡英文在接受 BBC 訪問時說：「我們不需要宣告自己是一個獨立國家，我們已經是一個獨立的國家，我們叫自己中華民國台灣」。

她在訪問中表示，自己的勝出清楚說明，台灣人很難認同任何模糊化處理台灣真實地位或是「一個中國」的概念。她指，關鍵在於中國在近幾年的改變，大家都看到中國的行動，包括派軍艦、飛機在台灣周圍巡邏，再加上香港的事情，大家都感受到中國威脅，而且越來越嚴重。

對於有人批評她態度挑釁才引來中國強烈反彈，蔡英文說，自己沒有宣佈台灣獨立、沒有修憲、沒有改變國旗，形容自己已經很克制，而且在一直告訴中國，台灣沒有改變維持現狀的政策。不過，她承認，壓力愈來愈大，台灣必須作好最壞打算，「不能排除戰爭的可能性」，又警告，侵略台灣的代價非常大。

小英

佢在位都信得過

小英必勝

型呀！

正

其實都係重複返港澳條例第18條嘅問題，同選舉嗰陣講嘅嘢差唔多，都係冇乜新意

推

真係打香港可以點幫到台灣？

冇美國佬幫解放軍都唔會打得贏

小英！

200萬集結喺深圳河邊佯攻 牽制解放軍
爭取時間等美軍黎

睇黎美國畀咗好大支強心針

投完票即刻硬起